「新糖兄妹」音樂情人 per se拒做「小清新」組合

希望最後唔會多一個糖兄

情侶最忌忘記「拍拖記念日」，然而，當問到per se這對本地情侶檔音樂組合，何時開始相戀時，Stephen與Sandy異口同聲說：「死喇，我真係唔記得喎……」

二人在一起後，便成立了per se。這個詞語在拉丁文中解作「根本、內在的」。聽他們的歌，就像一趟走入二人內心世界的旅程。2013年推出首張同名EP後，2017年更加盟由音樂人馮穎琪及謝國維創立的Frenzi Music，成為全職音樂人。日見夜見，最初為per se寫歌純粹是拍拖活動，但現在Stephen卻笑言：「有時真係好難分辨幾時係拍拖，幾時係工作！」戀愛日常變成工作日常，但他們卻沒想過分開創作。

Sandy曾嘗試把拍拖與工作釐清，卻發現不可行。「原來好難分割，我哋太經常黐埋一齊。」 這對糖黐豆平日最愛看美劇，一集又一集，全靠互相鞭策才能逃出無底深潭。「其實兩個人都有好處，只要任何一個人想做嘢，就有心機寫歌。反而自己一個，無人迫就會無動力。」

好音樂需要時間培養。連同正在眾籌的新專輯《ends》，他們一共推出過三張唱片。這對一男一女的組合，以一把木結他、一部鋼琴譜曲，別人一看便把他們歸類為「小清新」樂隊。但對不起，per se的歌一點也不清新，反而曲風迥異：英式搖滾、民謠、indie rock、英文詞、廣東話歌詞等等，首首也有驚喜。歌曲題材亦絕不甜膩，也不放閃，如〈fragments〉講及無止境的追憶、〈the mist〉談突如其來的情緒壓抑、新專輯的廣東話作品〈親愛的幽靈〉則記念逝去的愛情。聽來好像很沉重，但優美的編曲卻在帶你發掘人性的不同面向。

唱得好一般下
外表又係
應該紅唔起

下
編曲同唱 香港黎講已經叫高質啦喎

香港人聽歌係睇外表先

同埋好憎香港d媒體 亂咁起花名
一樣2人男女組合就叫新糖兄妹
明明2隊野玩既風格都唔同

曲都屌打香港9成pop啦

成日講外表
班黑人rapper一定唔紅啦